\documentclass{fhnw-exam}

\fhnwNummer{2}
\fhnwTitel{Stream Input und Output}

\def\trueorfalsebox{$\square$}
\def\trueorfalse{\phantom{.}\hfill\makebox[3cm][r]{Wahr~\trueorfalsebox\hspace{5mm}Falsch~\trueorfalsebox}}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{aufgabe}
    Kreuzen Sie bei den folgenden zehn Aussagen jeweils an, ob die Aussage \emph{wahr} ist oder \emph{falsch}.
    Für jedes richtig gesetzte Kreuz erhalten Sie einen Punkt und für jedes fehlerhaft gesetzte Kreuz einen Punkt Abzug.
    Setzen Sie bei einer Aussage gar kein Kreuz, dann erhalten Sie weder Punkt noch Abzug.
    Insgesamt erhalten Sie mindestens null Punkte für die ganze Aufgabe.
    \hfill (10 Punkte)%

    \begin{enumerate}
      \item
        Bei den sogenannten String-Streams existiert zwar sowohl eine Input-Variante~\codeinline{std::istringstream} als auch eine Output-Variante~\codeinline{std::ostringstream}, dafür aber keine Variante, die gleichzeitig Input und Output unterstützt. \trueorfalse
      \item
        Für unformatierte Ausgaben und Eingaben werden in C++ die beiden Operatoren~\codeinline{<<} und~\codeinline{>>} verwendet. \trueorfalse
      \item
        Eingabe- und Ausgabe-Operatoren werden üblicherweise so implementiert, dass das Stream-Objekt per Referenz zurückgegeben wird. \trueorfalse
      \item
        Der Eingabe-Operator von der Klasse~\codeinline{std::string} ignoriert zuerst allen führenden Whitespace und liest danach eine Zeichenkette ein bis der nächste Whitespace erscheint oder das Ende des Streams erreicht wird. \trueorfalse
      \item
        Stream-Manipulatoren können allerhöchstens ein Argument haben. \trueorfalse
      \item
        Eingabe- und Ausgabe-Operatoren unterscheiden sich unter anderem dadurch, dass beim Eingabe-Operator das Stream-Objekt typischerweise mit einer nicht-konstanten Referenz und beim Ausgabe-Operator typischerweise mit einer konstanten Referenz übergeben wird. \trueorfalse
      \item
        Objekte vom Typ~\codeinline{std::fstream} schliessen in ihrem Destruktor die assoziierte Datei ganz automatisch. \trueorfalse
      \item
        Neben dem Einlesen von ganzen Eingabe-Zeilen kann die Funktion~\codeinline{std::getline} auch für das Einlesen von Zeichenketten bis zum ersten Erscheinen eines beliebigen vom Programmierer gewählten Zeichens verwendet werden. \trueorfalse
      \item
        Die Verwendung des Flags~\codeinline{std::ios::binary} hat beim Lesen und Schreiben von Dateien auf Windows-Systemen keinen bemerkbaren Effekt. \trueorfalse
      \item
        Der Fall, dass gleichzeitig das~\codeinline{good}-Bit und das~\codeinline{eof}-Bit eines Streams gesetzt ist, kann niemals vorkommen. \trueorfalse
    \end{enumerate}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{loesung}
    1. Falsch, 2. Falsch, 3. Wahr, 4. Wahr, 5. Falsch, 6. Falsch, 7. Wahr, 8. Wahr, 9. Falsch, 10. Wahr.
  \end{loesung}
  
\end{document}